(()=>{"use strict";var e={d:(n,a)=>{for(var r in a)e.o(a,r)&&!e.o(n,r)&&Object.defineProperty(n,r,{enumerable:!0,get:a[r]})},o:(e,n)=>Object.prototype.hasOwnProperty.call(e,n)};e.d({},{l:()=>A});var n=[{question:"Sport wodny uprawiany na desce z żaglem to: ",answers:["skateboard","surfing","windsurfing","bojery"],correctAnswer:"windsurfing"},{question:"Kto był prezydentem Rzeczypospolitej Polskiej bezpośrednio przed Lechem Wałęsą? ",answers:["Czesław Kiszczak","Mieczysław Rakowski","Wojciech Jaruzelski","Aleksander Kwaśniewski"],correctAnswer:"Wojciech Jaruzelski"},{question:"Urządzenie służące do nagrywania i odtwarzania wiadomości w telefonie komórkowym to: ",answers:["toner","faks","poczta głosowa","poczta elektroniczna"],correctAnswer:"poczta głosowa"},{question:"Powłoka na naczyniach kuchennych zapobiegająca przywieraniu potraw to: ",answers:["poliester","teflon","akryl","winyl"],correctAnswer:"teflon"},{question:"Bohaterem jakiej powieści Henryka Sienkiewicza jest Jurand ze Spychowa? ",answers:["„W pustyni i w puszczy”","„Quo Vadis”","„Potop”","„Krzyżacy”"],correctAnswer:"„Krzyżacy”"},{question:"Kto został wiceprezesem Polskiego Związku Piłki Nożnej w 1999 roku? ",answers:["Grzegorz Lato","Zbigniew Boniek","Roman Kosecki","Jan Tomaszewski"],correctAnswer:"Zbigniew Boniek"},{question:"Napój Anglików pijany tradycyjnie o piątej po południu to: ",answers:["oranżada","kakao","herbata","whisky"],correctAnswer:"herbata"},{question:"W której z wymienionych dziedzin algi znalazły szerokie zastosowanie? ",answers:["w budownictwie","w kosmetyce","w obuwnictwie","w dziewiarstwie"],correctAnswer:"w kosmetyce"},{question:"Wywar rosołowy to: ",answers:["bulion","żur","wassersuppe","bulion Ureya"],correctAnswer:"bulion"},{question:"Flausz to tkanina używana na: ",answers:["bluzki","fartuchy","płaszcze","swetry"],correctAnswer:"płaszcze"},{question:"Daszek z wyciągiem umieszczony nad kuchnią, służący do usuwania zapachów na zewnątrz to: ",answers:["lufcik","wywietrznik","okap","szyber"],correctAnswer:"okap"},{question:"Który z poetów polskich pisał: „O szyby deszcz dzwoni, deszcz dzwoni jesienny”? ",answers:["Jan Kasprowicz","Leopold Staff","Jan Lechoń","Julian Tuwim"],correctAnswer:"Leopold Staff"},{question:"W jakich jednostkach mierzy się długość i szerokość geograficzną? ",answers:["godzinach i minutach","metrach","stopniach i minutach","milach"],correctAnswer:"stopniach i minutach"},{question:"Bawaria jest państwem związkowym: ",answers:["Francji","Holandii","Niemiec","Czech"],correctAnswer:"Niemiec"},{question:"Jakie urządzenie służy do wykrywania, zapisywania i badania trzęsień ziemi? ",answers:["polarymetr","aerograf","spektrometr","sejsmograf"],correctAnswer:"sejsmograf"},{question:"Zbieranie z powierzchni rosołu ściętego białka to: ",answers:["szumowanie","peklowanie","szpikowanie","marynowanie"],correctAnswer:"szumowanie"},{question:"Kto był gospodarzem Mistrzostw Europy w piłce nożnej w 2000 roku? ",answers:["Francja","Włochy","Holandia i Belgia","Niemcy"],correctAnswer:"Holandia i Belgia"},{question:"Twórcą jakiego imperium był Czyngis-chan? ",answers:["japońskiego","chińskiego","tatarskiego","mongolskiego"],correctAnswer:"mongolskiego"},{question:"Podwiązki służą do podtrzymywania: ",answers:["rajstop","pończoch","spodni","rajtuzów"],correctAnswer:"pończoch"},{question:"Nieprofesjonalny wykonawca roli aktorskiej w filmie to: ",answers:["naturalista","kinoman","dubler","naturszczyk"],correctAnswer:"naturszczyk"},{question:"Pulchne placki drożdżowe smażone na oleju to: ",answers:["knedle","naleśniki","racuchy","panswerłomyki"],correctAnswer:"racuchy"},{question:"Janusz Kofta śpiewał, aby pamiętali: ",answers:["o pomnikach","o kwiatach","o najbliższych","o ogrodach"],correctAnswer:"o ogrodach"},{question:"Jak inaczej określa się osobę chorą na cukrzycę? ",answers:["diabetyk","dyslektyk","homeopata","dietetyk"],correctAnswer:"diabetyk"},{question:"Który z wymienionych metali wykorzystywany jest w termometrach? ",answers:["rubid","rod","rtęć","ruten"],correctAnswer:"rtęć"},{question:"Statek wodny, na którego pokładzie mogą startować i lądować samoloty to: ",answers:["tankowiec","krążownik","niszczyciel","lotniskowiec"],correctAnswer:"lotniskowiec"},{question:"Czworokąt, którego wszystkie boki są równe oraz wszystkie kąty proste to: ",answers:["prostokąt","kwadrat","romb","trapez"],correctAnswer:"kwadrat"},{question:"Czego nie oznacza nazwa „koziorożec”? ",answers:["znaku zodiaku","zwrotnika","sera z koziego mleka","kozła skalnego"],correctAnswer:"sera z koziego mleka"},{question:"Gorące źródło wyrzucające w regularnych odstępach czasu wodę i parę wodną to: ",answers:["wulkan","gejzer","bojler","źródło artezyjskie"],correctAnswer:"gejzer"},{question:"Uszy którego ze zwierząt w gwarze myśliwskiej nazywane są „słuchami”? ",answers:["tarpana","żaby","sarny","zająca"],correctAnswer:"zająca"},{question:"Piaszczyste wzniesienie usypane przez wiatr to: ",answers:["piarg","firn","wydma","kopiec"],correctAnswer:"wydma"},{question:"W jakim mieście znajduje się słynny 102-piętrowy wieżowiec Empire State Building? ",answers:["w Londynie","w Nowym Jorku","w Sydney","w Ottawie"],correctAnswer:"w Nowym Jorku"},{question:"Ptak wykorzystywany przez wojsko od starożytności do II wojny światowej do przenoszenia wiadomości to: ",answers:["bocian","jastrząb","gołąb","dzika gęś"],correctAnswer:"gołąb"},{question:"W jakich jednostkach mierzymy natężenie dźwięku? ",answers:["w decybelach","w lumenach","w kelwinach","w amperach"],correctAnswer:"w decybelach"},{question:"Depresja to obszar położony: ",answers:["1000 m n.p.m.","500 m n.p.m.","na poziomie morza","poniżej poziomu morza"],correctAnswer:"poniżej poziomu morza"},{question:"Haftka to rodzaj: ",answers:["ściegu","agrafki","suwaka","zapinki"],correctAnswer:"zapinki"},{question:"Miękka czapka wojskowa bez daszka, podłużnie składana to: ",answers:["rogatywka","panama","maciejówka","furażerka"],correctAnswer:"furażerka"},{question:"Nad jaką zatoką leży Półwysep Westerplatte? ",answers:["Zatoką Gdańską","Zatoką Meklemburską","Zatoką Pomorską","Zatoką Ryską"],correctAnswer:"Zatoką Gdańską"},{question:"Ostatni przypadek w deklinacji polskiej to: ",answers:["wołacz","narzędnik","miejscownik","biernik"],correctAnswer:"wołacz"},{question:"Z jakiego tworzywa robiono okaryny? ",answers:["ze stali","z miedzi","z gliny","z bakelitu"],correctAnswer:"z gliny"},{question:"Postać z włoskiej „commedia dell’ arte”, sprytna pokojówka, ukochana Arlekina to: ",answers:["Pulcinella","Brighella","Scaramuccia","Kolombina"],correctAnswer:"Kolombina"},{question:"Jak nazywa się najwyższa skocznia narciarska? ",answers:["żyrafia","słoniowa","mamucia","żurawia"],correctAnswer:"mamucia"},{question:"Ile wysokości ma stożek? ",answers:["jedną","dwie","trzy","cztery"],correctAnswer:"trzy"},{question:"Litera „Ą” jest: ",answers:["samogłoską ustną","samogłoską nosową","spółgłoską dźwięczną","spółgłoską bezdźwięczną"],correctAnswer:"samogłoską nosową"},{question:"Kto przez 5 lat mieszkał w wozie cyrkowym we wsi Podgradowice? ",answers:["Jan Kiliński","Andrzej Lepper","Michał Drzymała","Jan Kierdziołek"],correctAnswer:"Michał Drzymała"},{question:"Woltyżerka to ćwiczenia akrobatyczne na koniu, biegnącym po obwodzie: ",answers:["kwadratu","prostokąta","trójkąta","koła"],correctAnswer:"koła"},{question:"Który z zespołów wylansował piosenkę pt. „Bal wszystkich świętych”? ",answers:["Myslovitz","T. Love","Budka Suflera","Piersi"],correctAnswer:"Budka Suflera"},{question:"Który z wymienionych dokumentów dotyczy samochodu? ",answers:["dowód tożsamości","REGON","resurs","dowód rejestracyjny"],correctAnswer:"dowód rejestracyjny"},{question:"O kimś bez czupryny mówimy: ",answers:["łysy jak pośladek","łysy jak pięta","łysy jak kolano","łysy jak łokieć"],correctAnswer:"łysy jak kolano"},{question:"Ile było krasnoludków w bajce o Królewnie Śnieżce? ",answers:["siedmiu","ośmiu","dziewięciu","dziesięciu"],correctAnswer:"siedmiu"},{question:"Którą z potraw jadamy na ciepło? ",answers:["auszpik","melbę","gulasz","sorbet"],correctAnswer:"gulasz"},{question:"Która z wymienionych liter jest czwartą literą w alfabecie greckim? ",answers:["delta","lambda","sigma","omega"],correctAnswer:"delta"},{question:"Gody ryb to: ",answers:["toki","ruja","tarło","ciągi"],correctAnswer:"tarło"},{question:"Co nie odmierza czasu? ",answers:["gnomon","klepsydra","zegar","kampanila"],correctAnswer:"kampanila"},{question:"Który z podanych wyrazów nie określa figury w akrobacjach lotniczych? ",answers:["pętla","korkociąg","otwieracz","beczka"],correctAnswer:"otwieracz"},{question:"Ile trwa adwent – w chrześcijaństwie: okres przygotowań do Bożego Narodzenia? ",answers:["2 tygodnie","3 tygodnie","4 tygodnie","pół roku"],correctAnswer:"4 tygodnie"},{question:"Rodło – znak rodowy Polaków w Niemczech w stylizowanej formie odtwarza: ",answers:["bieg Odry","bieg Wisły","bieg Łaby","bieg Renu"],correctAnswer:"bieg Wisły"},{question:"W którym kraju zachęca się rodziny do posiadania tylko jednego potomka? ",answers:["w Rosji","w Szwecji","we Francji","w Chinach"],correctAnswer:"w Chinach"},{question:"W biegu z przeszkodami zawodnicy skaczą przez: ",answers:["kozła","mur","żywopłot","płotki"],correctAnswer:"płotki"},{question:"Przesądni answerukują w: ",answers:["szklaną kulę","czoło czarnego kota","talię kart","niemalowane drewno"],correctAnswer:"niemalowane drewno"},{question:"Półprosta wychodząca z wierzchołka kąta płaskiego i dzieląca go na dwie równe części to: ",answers:["dwusieczna","średnica","krzywa","cięciwa"],correctAnswer:"dwusieczna"},{question:"Biathlonista ma na nogach: ",answers:["narty biegowe","snowboard","narty zjazdowe","narty skokowe"],correctAnswer:"narty biegowe"},{question:"Potrawa z drobnych klusek gotowanych na mleku lub wodzie to: ",answers:["zalewajka","zacierka","zasmażka","mamałyga"],correctAnswer:"zacierka"},{question:"Co nie należy do ekwipunku płetwonurka? ",answers:["maska","raki","butla z tlenem","płetwy"],correctAnswer:"raki"},{question:"W piłce nożnej pierwsza żółta kartka pokazana przez sędziego głównego oznacza: ",answers:["wykluczenie z gry","ostrzeżenie","spalony","zmianę zawodnika"],correctAnswer:"ostrzeżenie"},{question:"Afrykański instrument muzyczny umożliwiający przekazywanie sygnałów na odległość to: ",answers:["tam-tam","drumla","gong","ksylofon"],correctAnswer:"tam-tam"},{question:"Posąg Nike z Samotraki posiada: ",answers:["głowę","ręce","miecz","skrzydła"],correctAnswer:"skrzydła"},{question:"Jaka postać nie została stworzona przez Walta Disneya? ",answers:["Pszczółka Maja","Goofy","Pluto","Kaczor Donald"],correctAnswer:"Pszczółka Maja"},{question:"Znaki drogowe w kształcie trójkąta, żółte z czerwonym obrzeżem to znaki: ",answers:["zakazu","nakazu","ostrzegawcze","informacyjne"],correctAnswer:"ostrzegawcze"},{question:"Na stadionie, a nie nad wodą, odbywają się zawody wędkarstwa: ",answers:["springowego","spławikowego","podlodowego","rzutowego"],correctAnswer:"rzutowego"},{question:"Zgodnie z przesądem, małżeństwo będzie udane, jeśli panna młoda do ślubu założy: ",answers:["coś niemodnego","coś pożyczonego","coś podartego","coś czarnego"],correctAnswer:"coś pożyczonego"},{question:"Który z polskich polityków nie był premierem?",answers:["Tadeusz Mazowiecki","Waldemar Pawlak","Zofia Kuratowska","Jan Krzysztof Bielecki"],correctAnswer:"Zofia Kuratowska"},{question:"Która z wymienionych liczb jest podzielna przez 4? ",answers:["26","32","42","66"],correctAnswer:"32"},{question:"Jaka kopalnia znajduje się w Wieliczce? ",answers:["kopalnia soli","kopalnia diamentów","kopalnia miedzi","kopania węgla kamiennego"],correctAnswer:"kopalnia soli"},{question:"Kto był wokalistą zespołu The Doors? ",answers:["Jim Morrison","Jimi Hendrix","Eric Clapton","Elvis Presley"],correctAnswer:"Jim Morrison"},{question:"Jakiej narodowości jest Nadia Comaneci, 5-krotna mistrzyni olimpijska? ",answers:["bułgarskiej","węgierskiej","rumuńskiej","czeskiej"],correctAnswer:"rumuńskiej"},{question:"Kanał Sueski stanowi umowną granicę między: ",answers:["Amerykami","Afryką i Azją","Australią i Azją","Kanadą i Grenlandią"],correctAnswer:"Afryką i Azją"},{question:"Jak w krawiectwie nazywa się rodzaj zapięcia działającego na zasadzie wtyczki i gniazda? ",answers:["'zatrzask'","rzep","suwak","haftka"],correctAnswer:"rzep"},{question:"W którym filmie Romana Polańskiego, Mia Farrow spodziewa się dziecka diabła? ",answers:["„Lokator”","„Wstręt”","„Matnia”","„Dziecko Rosemary”"],correctAnswer:"„Dziecko Rosemary”"},{question:"Kim według mitów greckich byli cyklopi? ",answers:["żeglarzami","władcami mórz","jednookimi olbrzymami","bogami"],correctAnswer:"jednookimi olbrzymami"},{question:"Kto stoi na czele korpusu dyplomatycznego akredytowanego w danym państwie? ",answers:["dziekan","dyrektor","rektor","minister"],correctAnswer:"dziekan"},{question:"Konik morski to: ",answers:["szkarłupień","ryba","mięczak","głowonóg"],correctAnswer:"ryba"},{question:"Sprawy codzienne, przyziemne to: ",answers:["chleb kamienny","chleb świętojański","chleb żałobny","chleb powszedni"],correctAnswer:"chleb powszedni"},{question:"Gdzie w 1963 roku zastrzelono J. F. Kennedy’ego? ",answers:["w Los Angeles","w Dallas","w Atlancie","w Phoenix"],correctAnswer:"w Dallas"},{question:"W jaki sposób do lata zmierzała wokalistka zespołu Bajm – Beata Kozidrak? ",answers:["piechotą","kajakiem","autostopem","hulajnogą"],correctAnswer:"piechotą"},{question:"Ilu było jeźdźców Apokalipsy? ",answers:["dwóch","trzech","czterech","pięciu"],correctAnswer:"czterech"},{question:"Jaki numer nosił Rudy – czołg „Czterej pancernych”? ",answers:["101","102","202","303"],correctAnswer:"102"},{question:"Starożytni Rzymianie, mówiąc „mare nostrum” (nasze morze), mieli na myśli: ",answers:["Morze Kaspijskie","Morze Czarne","Morze Czerwone","Morze Śródziemne"],correctAnswer:"Morze Śródziemne"},{question:"Którą z wymienionych książek dla dzieci napisał Jan Brzechwa? ",answers:["Król Maciuś I","Akademia Pana Kleksa","Biały Kieł","Dzieci z Bullerbyn"],correctAnswer:"Akademia Pana Kleksa"},{question:"Ile kadłubów ma katamaran? ",answers:["jeden","dwa","trzy","cztery"],correctAnswer:"dwa"},{question:"Jaki płacz oznaczają „krokodyle łzy”? ",answers:["szczery","dyskretny","histeryczny","nieszczery"],correctAnswer:"nieszczery"},{question:"Ku czci jakiej bogini wzniesiono Partenon na Akropolu ateńskim? ",answers:["Ateny","Artemidy","Demeter","Hery"],correctAnswer:"Ateny"},{question:"Nauczyciel języka obcego na wyższej uczelni to: ",answers:["adiunkt","lektor","dziekan","docent"],correctAnswer:"lektor"},{question:"Wirtuozem gry na jakim instrumencie był Niccolo Paganini? ",answers:["na waltorni","na skrzypcach","na fortepianie","na harfie"],correctAnswer:"na skrzypcach"},{question:"Legendarny stwór o ciele uskrzydlonego lwa, głowie i szponach orła to: ",answers:["Gryf","Sfinks","Centaur","Minotaur"],correctAnswer:"Gryf"},{question:"Jak nazywa się znak w notacji muzycznej obniżający dźwięk o pół tonu? ",answers:["synkopa","krzyżyk","bemol","fermata"],correctAnswer:"bemol"},{question:"Piana z białek rozbita z cukrem i zapieczona w słodkie, białe ciastko to: ",answers:["makagigi","strudel","ptyś","beza"],correctAnswer:"beza"},{question:"Bez której z wymienionych przypraw nie może się obejść grzane wino? ",answers:["bez chili","bez cynamonu","bez piołunu","bez curry"],correctAnswer:"bez cynamonu"},{question:"Które z podanych spodni są najdłuższe? ",answers:["dzwony","szorty","pludry","bermudy"],correctAnswer:"dzwony"},{question:"Które z podanych miast leży nad Dunajem? ",answers:["Nowy Targ","Nowy Sad","Nowy Sącz","Nowy Staw"],correctAnswer:"Nowy Sad"},{question:"Szkarlatyna to inaczej: ",answers:["koklusz","grypa","płonica","malaria"],correctAnswer:"płonica"},{question:"Czego nie produkują pszczoły? ",answers:["mleczka","kitu","wosku","nektaru"],correctAnswer:"nektaru"},{question:"Kto porwał Piękną Helenę w utworze Homera pt. „Iliada”? ",answers:["Agamemnon","Achilles","Parys","Hektor"],correctAnswer:"Parys"},{question:"Kim był Louis Armstrong? ",answers:["trębaczem jazzowym","astronautą","pisarzem","konstruktorem"],correctAnswer:"trębaczem jazzowym"},{question:"Jakie zwierzęta wyposażone są w kądziołki? ",answers:["nietoperze","kameleony","modliszki","pająki"],correctAnswer:"pająki"},{question:"Co nie jest ogrodzeniem? ",answers:["ostrokół","palisada","zarzuela","zeriba"],correctAnswer:"zarzuela"},{question:"Od końca XIX wieku kwintal liczył: ",answers:["10 kg","100 kg","150 kg","200 kg"],correctAnswer:"100 kg"},{question:"Co przypomina odgłos wydawany przez hienę? ",answers:["mlaskanie","chichot","mruczenie","sapanie"],correctAnswer:"chichot"},{question:"Powiedzenie „dziesiąta woda po kisielu” oznacza: ",answers:["mdły smak","coś bardzo rzadkiego","odległe pokrewieństwo","coś niesmacznego"],correctAnswer:"odległe pokrewieństwo"},{question:"Ile „ramion” ma ośmiornica? ",answers:["trzy","pięć","osiem","dwanaście"],correctAnswer:"osiem"},{question:"W jakiej dyscyplinie sportowej Artur Partyka zdobył tytuł mistrza Europy w 1998 roku? ",answers:["w skoku w wzwyż","w pchnięciu kulą","w żeglarstwie","w judo"],correctAnswer:"w skoku w wzwyż"},{question:"Z jakim ssakiem spokrewniony jest bizon? ",answers:["z jeleniem","z łosiem","z sarną","z żubrem"],correctAnswer:"z żubrem"},{question:"Jakiego koloru jest łódź podwodna w piosence zespołu The Beatles? ",answers:["białego","czarnego","żółtego","niebieskiego"],correctAnswer:"żółtego"},{question:"W jakim mieście znajduje się Ściana Płaczu? ",answers:["w Rzymie","w Pekinie","w Bombaju","w Jerozolimie"],correctAnswer:"w Jerozolimie"},{question:"Jakie lotnictwo zaatakowało Pearl Harbor 7 grudnia 1941 roku? ",answers:["radzieckie","włoskie","japońskie","niemieckie"],correctAnswer:"japońskie"},{question:"W jakim kraju wynaleziono klocki Lego? ",answers:["w USA","w Danii","w Niemczech","na Węgrzech"],correctAnswer:"w Danii"},{question:"W jakim budynku gospodarczym Augiasz miał największy bałagan? ",answers:["w kurniku","w chlewni","w stodole","w stajni"],correctAnswer:"w stajni"},{question:"W skład jakiego środka stosowanego w gospodarstwie domowym wchodzi chlor? ",answers:["płynu do kąpieli","szamponu","pasty do zębów","wybielacza do tkanin"],correctAnswer:"wybielacza do tkanin"},{question:"Chrześcijańska nazwa Stambułu to: ",answers:["Konstantynopol","Aleksandretta","Nikomedia","Synopa"],correctAnswer:"Konstantynopol"},{question:"Flanka to w terminologii wojskowej: ",answers:["czoło","awangarda","skrzydło","centrum"],correctAnswer:"skrzydło"},{question:"Kalendarz juliański wprowadził: ",answers:["Cezar","Pompejusz","Neron","Dioklecjan"],correctAnswer:"Cezar"},{question:"Ile watów liczy kilowat? ",answers:["10","100","1000","10000"],correctAnswer:"1000"},{question:"Żydowski nagrobek to: ",answers:["dolmen","macewa","mastaba","cenotaf"],correctAnswer:"macewa"},{question:"Motocross to wyścig: ",answers:["samochodowy","motocyklowy","motorowodny","rowerowy"],correctAnswer:"motocyklowy"},{question:"Pseudonim utworzony przez napisanie nazwiska autora na odwrót, np. Kynsa – Asnyk, to: ",answers:["ananim","homonim","antonim","anagram"],correctAnswer:"ananim"},{question:"Andrzej Grubba to wielokrotny medalista: ",answers:["w siatkówce","w badmintonie","w tenisie stołowym","w tenisie ziemnym"],correctAnswer:"w tenisie stołowym"},{question:"Do jakiego morza wpływa rzeka Dunaj? ",answers:["do Morza Białego","do Morza Żółtego","do Morza Czarnego","do Morza Czerwonego"],correctAnswer:"do Morza Czarnego"},{question:"Wędzisko jest częścią: ",answers:["wędki","uzdy","kagańca","sieci rybackiej"],correctAnswer:"wędki"},{question:"Amerykańska ambasador przy ONZ i pierwsza kobieta na stanowisku sekretarza stanu w USA to: ",answers:["Hillary Clinton","Madeleine Albright","Rosalind Franklin","Emmeline Pankhurst"],correctAnswer:"Madeleine Albright"},{question:"Zamiar wyprzedzania (względnie: omijania) w pojeździe mechanicznym sygnalizowany jest: ",answers:["światłami stopu","światłami postojowymi","kierunkowskazem","krótkim klaksonem"],correctAnswer:"kierunkowskazem"},{question:"Ile prac musiał wykonać Herakles w służbie u Eurysteusza? ",answers:["5","9","12","20"],correctAnswer:"12"},{question:"Przełożona żeńskiej służby na dworze królewskim to: ",answers:["ochmistrzyni","kuchenna","gospodyni","dwórka"],correctAnswer:"ochmistrzyni"},{question:"Antonio Vivaldi był nazywany „czerwonym księdzem” ze względu na jego: ",answers:["lewicowe poglądy","sympatię do Indian","purpurowe stroje","rude włosy"],correctAnswer:"rude włosy"},{question:"Na jakim kontynencie znajduje się Patagonia? ",answers:["w Ameryce Północnej","w Ameryce Południowej","w Afryce","w Australii"],correctAnswer:"w Ameryce Południowej"},{question:"Papierem wartościowym, upoważniającym do stałego i z góry określonego dochodu, jest: ",answers:["akcja","weksel in blanco","dywidenda","obligacja"],correctAnswer:"obligacja"},{question:"Do naczelnych nie należą: ",answers:["lemurowate","wyraki","małpy wąskonose","leniwce"],correctAnswer:"leniwce"},{question:"Do jakiego gatunku należą filmy pt. „Amityville”, „Halloween”, czy „Koszmar z ulicy Wiązów”? ",answers:["do komedii","do horroru","do melodramatu","do westernu"],correctAnswer:"do horroru"},{question:"Kazik Staszewski w piosence Kultu śpiewa, że „gdy nie ma dzieci, to jesteśmy...” : ",answers:["niegrzeczni","niespokojni","leniwi","kłótliwi"],correctAnswer:"niegrzeczni"},{question:"Konkurs Czterech Skoczni to zawody organizowane w skokach: ",answers:["narciarskich","do wody","o tyczce","spadochronowych"],correctAnswer:"narciarskich"},{question:"Kreon skazał Antygonę na: ",answers:["ścięcie","zamurowanie żywcem","powieszenie","uduszenie"],correctAnswer:"zamurowanie żywcem"},{question:"Dzielnica Nowego Jorku, w obrębie której znajduje się Wall Street to: ",answers:["Richmond","Queens","Brooklyn","Manhattan"],correctAnswer:"Manhattan"}];function a(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}function r(e,n,a){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=a,e}var o=function(){function e(){!function(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}(this,e)}var n,r;return n=e,r=[{key:"displayMessage",value:function(n){e.quizAppBox.classList.add("blurred"),e.messageBox.classList.add("visible"),e.messageParagraph.textContent=n,e.messageButton.addEventListener("click",e.hideMessage)}},{key:"hideMessage",value:function(){e.quizAppBox.classList.remove("blurred"),e.messageBox.classList.remove("visible"),e.messageParagraph.textContent="",e.messageButton.removeEventListener("click",e.hideMessage),A.game.startNextRound()}},{key:"displayResultsInfo",value:function(){e.quizAppBox.classList.add("blurred"),e.messageBox.classList.add("visible"),e.messageParagraph.innerHTML="Koniec gry! <br /><br />\n        Twój wynik to: <br />\n        ".concat(A.game.answersCounter.correctAnswers," prawidłowych <br />\n        ").concat(A.game.answersCounter.wrongAnswers," nieprawidłowych\n        "),e.messageButton.addEventListener("click",e.closeResultsInfo)}},{key:"closeResultsInfo",value:function(){e.quizAppBox.classList.remove("blurred"),e.messageBox.classList.remove("visible"),e.messageParagraph.innerHTML="",A.game.answersCounter.displayAnswersCounters(),A.clearGameVariables(),e.messageButton.removeEventListener("click",e.closeResultsInfo)}}],null&&a(n.prototype,null),r&&a(n,r),e}();function s(e,n){(null==n||n>e.length)&&(n=e.length);for(var a=0,r=new Array(n);a<n;a++)r[a]=e[a];return r}function i(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}function t(e,n,a){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=a,e}r(o,"messageButton",document.getElementById("message-button")),r(o,"quizAppBox",document.getElementById("quiz-app")),r(o,"messageBox",document.getElementById("message-box-wrapper")),r(o,"messageParagraph",document.getElementById("message-paragraph"));var c=function(){function e(){var n;!function(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}(this,e),t(this,"boxes",function(e){if(Array.isArray(e))return s(e)}(n=document.getElementsByClassName("answer-box"))||function(e){if("undefined"!=typeof Symbol&&null!=e[Symbol.iterator]||null!=e["@@iterator"])return Array.from(e)}(n)||function(e,n){if(e){if("string"==typeof e)return s(e,n);var a=Object.prototype.toString.call(e).slice(8,-1);return"Object"===a&&e.constructor&&(a=e.constructor.name),"Map"===a||"Set"===a?Array.from(e):"Arguments"===a||/^(?:Ui|I)nt(?:8|16|32)(?:Clamped)?Array$/.test(a)?s(e,n):void 0}}(n)||function(){throw new TypeError("Invalid attempt to spread non-iterable instance.\nIn order to be iterable, non-array objects must have a [Symbol.iterator]() method.")}()),t(this,"answerSpans",document.querySelectorAll("span.answer")),this.boundAnswerListeners=[]}var n,a;return n=e,(a=[{key:"changeHoverOnButtons",value:function(e){"ADD"===e?this.boxes.forEach((function(e){e.classList.add("game-started")})):"REMOVE"===e&&this.boxes.forEach((function(e){e.classList.remove("game-started")}))}},{key:"changeListeningForAnswer",value:function(e){var n=this;"ADD"===e?this.boxes.forEach((function(e,a){n.boundAnswerListeners.push(n.sendAnswerHandler.bind(n,e)),e.addEventListener("click",n.boundAnswerListeners[a])})):"REMOVE"===e&&(this.boxes.forEach((function(e,a){return e.removeEventListener("click",n.boundAnswerListeners[a])})),this.boundAnswerListeners.length=0)}},{key:"sendAnswerHandler",value:function(e){A.game.sendAnswer(e)}},{key:"highligtAnswerCorectness",value:function(e,n){"ALL_BOXES"===e?this.boxes.forEach((function(e){return e.classList.add(n)})):e.classList.add(n)}},{key:"clearBoxesBackground",value:function(){this.boxes.forEach((function(e){e.classList.remove("correct","wrong","selected")}))}},{key:"correctAnswerAlert",value:function(){var e=this.boxes.find((function(e){return e.classList.contains("selected")}));e.classList.remove("selected"),this.highligtAnswerCorectness(e,"correct"),A.game.answersCounter.correctAnswers++,A.game.answersCounter.displayCurrentCounters(),setTimeout(A.game.startNextRound.bind(A.game),1e3)}},{key:"wrongAnswerAlert",value:function(){var e=this,n=this.boxes.find((function(e){return e.classList.contains("selected")})),a=this.boxes.find((function(e){return e.querySelector(".answer").textContent===A.game.currentRoundQuizData.correctAnswer}));n.classList.remove("selected"),this.highligtAnswerCorectness(n,"wrong"),setTimeout((function(){e.highligtAnswerCorectness(a,"correct")}),1e3),A.game.answersCounter.wrongAnswers++,A.game.answersCounter.displayCurrentCounters(),setTimeout(A.game.startNextRound.bind(A.game),2e3)}}])&&i(n.prototype,a),e}();function w(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}function u(e,n,a){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=a,e}var z=function(){function e(n){!function(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}(this,e),u(this,"questionNumberSpan",document.getElementById("question-number")),u(this,"remainingQuestionsSpan",document.getElementById("remaining-questions")),this.correctAnswers=0,this.wrongAnswers=0,this.questionCounter=1,this.remainingQuestions=n}var n,a;return n=e,(a=[{key:"displayAnswersCounters",value:function(){var e=document.getElementById("correct-counter"),n=document.getElementById("wrong-counter");e.textContent=this.correctAnswers,n.textContent=this.wrongAnswers}},{key:"displayQuestionCounters",value:function(){this.questionNumberSpan.textContent=this.questionCounter,this.remainingQuestionsSpan.textContent=this.remainingQuestions}},{key:"displayCurrentCounters",value:function(){A.game.timer.displayCurrentTimer(),this.displayAnswersCounters(),this.displayQuestionCounters()}},{key:"updateCounters",value:function(){this.questionCounter++,this.remainingQuestions--}}])&&w(n.prototype,a),e}();function l(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}function k(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}function y(e,n,a){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=a,e}var d=function(){function e(){var n=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:0,a=arguments.length>1&&void 0!==arguments[1]?arguments[1]:10;l(this,e),y(this,"minutesCounterSpan",document.getElementById("minutes")),y(this,"secondsCounterSpan",document.getElementById("seconds")),this.minutesAmount=n,this.secondsAmount=a,this.minutesCounter=n,this.secondsCounter=a,this.timerIntervalFunctionId=""}var n,a;return n=e,(a=[{key:"displayCurrentTimer",value:function(){this.minutesCounterSpan.textContent=this.minutesCounter<10?"0".concat(this.minutesCounter):this.minutesCounter,this.secondsCounterSpan.textContent=this.secondsCounter<10?"0".concat(this.secondsCounter):this.secondsCounter}},{key:"setTimeCountingInterval",value:function(){clearInterval(this.timerIntervalFunctionId),this.timerIntervalFunctionId=setInterval(A.game.timer.countTime.bind(A.game.timer),1e3)}},{key:"countTime",value:function(){this.minutesCounter>0&&0===this.secondsCounter&&(this.minutesCounter--,this.secondsCounter=60),this.secondsCounter--,this.displayCurrentTimer(),this.minutesCounter<=0&&this.secondsCounter<=0&&this.timedOut()}},{key:"timedOut",value:function(){clearInterval(this.timerIntervalFunctionId),A.game.answersCounter.wrongAnswers++,A.game.answersCounter.displayAnswersCounters(),A.game.answersBoxes.changeHoverOnButtons("REMOVE"),A.game.answersBoxes.highligtAnswerCorectness("ALL_BOXES","wrong"),this.resetTimer(),setTimeout((function(){return o.displayMessage("Czas minął!")}),1e3)}},{key:"resetTimer",value:function(){this.minutesCounter=this.minutesAmount,this.secondsCounter=this.secondsAmount}}])&&k(n.prototype,a),e}();function m(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}function p(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}function g(e,n,a){return n in e?Object.defineProperty(e,n,{value:a,enumerable:!0,configurable:!0,writable:!0}):e[n]=a,e}var h=function(){function e(){var n=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]?arguments[0]:10;m(this,e),g(this,"questionParagraph",document.getElementById("question")),g(this,"startGameBtn",document.getElementById("new-game-button")),this.answersCounter=new z(n-1),this.timer=new d,this.answersBoxes=new c,this.allQuestionsInGame=n,this.usedQuestionsIndexes=[],this.currentRoundQuizData=""}var a,r;return a=e,(r=[{key:"startNewGame",value:function(){this.changeStartingButtonVisibility("HIDE"),this.startNextRound(!0)}},{key:"startNextRound",value:function(){var e=arguments.length>0&&void 0!==arguments[0]&&arguments[0];if(!e){if(this.checkEndGame())return this.endGame();this.answersCounter.updateCounters(),this.answersBoxes.clearBoxesBackground()}this.answersCounter.displayCurrentCounters(),this.currentRoundQuizData=this.drawQuizData(),this.displayQuizData(),this.answersBoxes.changeHoverOnButtons("ADD"),this.answersBoxes.changeListeningForAnswer("ADD"),this.timer.setTimeCountingInterval()}},{key:"changeStartingButtonVisibility",value:function(e){"HIDE"===e?this.startGameBtn.style.display="none":"SHOW"===e&&(this.startGameBtn.style.display="block",this.startGameBtn.textContent="Zacznij nową grę")}},{key:"drawQuizData",value:function(){var e=Math.floor(Math.random()*n.length);if(this.usedQuestionsIndexes.length===n.length)throw new Error("There is no more available questions in database");return this.usedQuestionsIndexes.includes(e)?this.drawQuizData():this.usedQuestionsIndexes.includes(e)?void 0:(this.usedQuestionsIndexes.push(e),n[e])}},{key:"displayQuizData",value:function(){var e=this;this.questionParagraph.textContent=this.currentRoundQuizData.question,this.answersBoxes.answerSpans.forEach((function(n,a){n.textContent=e.currentRoundQuizData.answers[a]}))}},{key:"hideQuizData",value:function(){this.answersCounter.questionNumberSpan.textContent="-",this.answersCounter.remainingQuestionsSpan.textContent="--",this.answersBoxes.answerSpans.forEach((function(e){return e.textContent="---"})),this.timer.minutesCounterSpan.textContent="--",this.timer.secondsCounterSpan.textContent="--",this.questionParagraph.innerHTML="Naciśnij przycisk na dole ekranu, aby rozpocząć grę",this.changeStartingButtonVisibility("SHOW")}},{key:"sendAnswer",value:function(e){var n=e.querySelector(".answer").textContent;this.answersBoxes.highligtAnswerCorectness(e,"selected"),this.answersBoxes.changeHoverOnButtons("REMOVE"),this.answersBoxes.changeListeningForAnswer("REMOVE"),clearInterval(this.timer.timerIntervalFunctionId),this.timer.resetTimer(),this.checkAnswerCorectness(n)}},{key:"checkAnswerCorectness",value:function(e){if(e===this.currentRoundQuizData.correctAnswer)return setTimeout(this.answersBoxes.correctAnswerAlert.bind(this.answersBoxes),2e3);setTimeout(this.answersBoxes.wrongAnswerAlert.bind(this.answersBoxes),2e3)}},{key:"checkEndGame",value:function(){if(0===this.answersCounter.remainingQuestions)return!0}},{key:"endGame",value:function(){o.displayResultsInfo(),this.answersBoxes.changeListeningForAnswer("REMOVE"),this.answersBoxes.changeHoverOnButtons("REMOVE"),this.answersBoxes.clearBoxesBackground(),A.clearGameVariables(),this.answersCounter.displayAnswersCounters(),this.hideQuizData()}}])&&p(a.prototype,r),e}();function b(e,n){for(var a=0;a<n.length;a++){var r=n[a];r.enumerable=r.enumerable||!1,r.configurable=!0,"value"in r&&(r.writable=!0),Object.defineProperty(e,r.key,r)}}var A=new(function(){function e(n){!function(e,n){if(!(e instanceof n))throw new TypeError("Cannot call a class as a function")}(this,e),this.game=n}var n,a;return n=e,(a=[{key:"init",value:function(){this.game.startNewGame()}},{key:"clearGameVariables",value:function(){this.game=new h}}])&&b(n.prototype,a),e}())(new h);A.game.startGameBtn.addEventListener("click",A.init.bind(A))})();